\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Wasserelementar}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Elementar, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {114 (12W10+48)},
        speed       = {9 m, Schwimmen 27 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 14,
        con = 18,
        int = 5,
        wis = 10,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Säure; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Bewusstlos, Erschöpft, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Aqual},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Einfrieren}
        Wenn der Elementar Kälteschaden erleidet, gefriert er teilweise. Seine Bewegungsrate ist bis zum Ende seines nächsten Zugs um sechs Meter verringert.

        \DndMonsterAction{Wassergestalt}
        Der Elementar kann in den Bereich einer feindlich gesinnten Kreatur eindringen und dort stoppen. Er kann sich durch einen engen Bereich mit einer Breite von nur 2,5 Zentimetern bewegen, ohne sich quetschen zu müssen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Elementar führt zwei Hiebangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Hieb}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hieb,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Überschutt (Aufladung 4–6)}
        Jede Kreatur im Bereich des Elementars muss einen SG-15-Stärkerettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, so erleidet das Ziel 13 (2W8+4) Wuchtschaden. Wenn es eine höchstens große Kreatur ist, wird es außerdem gepackt (Rettungswurf-SG 14): Solange das Ziel gepackt bleibt, ist es festgesetzt und kann nicht atmen, es sei denn, es verfügt über Wasseratmung. Wenn der Rettungswurf erfolgreich ist, wird das Ziel aus dem Bereich des Elementars gestoßen. Der Elementar kann eine große Kreatur oder bis zu zwei höchstens mittelgroße Kreaturen zugleich gepackt halten. Zu Beginn jedes Zugs des Elementars erleidet jedes von ihm gepackte Ziel 13 (2W8+4) Wuchtschaden. Eine Kreatur im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom Elementar kann eine Kreatur oder ein Objekt aus ihm herausziehen. Dazu ist eine Aktion erforderlich, um einen SG-14-Stärkewurf auszuführen, welcher erfolgreich sein muss.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
